10% 消費稅不足夠？OECD︰日本政府應提高至 20 至 26% 確保財政健全

10% 消費稅不足夠？OECD︰日本政府應提高至 20 至 26% 確保財政健全

相信不少常去日本的人都知道當地 10 月起會增加消費稅至 10%，不過 10% 似乎仍不足以應付政府需要。經濟合作與發展組織（OECD）最近發表報告，認為政府應提高稅率至 20 至 26% 方可確保財政盈餘。

OECD 報告指出，日本於福利和保健的支出於過去 25 年，由佔 GDP 的 11% 增加了一倍至 22%，導致政府需要逼切增加收入，而日本的債務高企亦令問題惡化。因此，日本政府需要綜合的財政整頓計劃，包括具體的削減開支和增加收入。

日本將於 10 月起增加消費稅至 10%，OECD 就此予以肯定，但 OECD 指消費稅作為穩定的收入來源，8% 稅率於 OECD 36 個成員國之中屬於最低，故如要單靠增稅來達至充足的財政盈餘，稅率需提高至 20 至 26%，較 OECD 成員的平均 19% 為高。

不過秘書長 Angel Gurria 補充，政府不宜一下子作出劇烈改變，最好是每年增加 1% 以漸漸改變財政狀況。報告亦作出其他建議，例如取消 60 歲強制退休制度、鼓勵女性就業、擴大聘用外國人，並以提高生產力來彌補勞動力不足。

傻撚咗？

消費稅20%唔好去搶

日本d後生好慘

標題黨

加咁多

108羊 成絕響

baby boom廢老

便利店人生來了

直頭係搶

香港都一早應該引入消費稅

咁香港應該可以馬上收皮

香港唔係計左係件野入面炸咩

日本產品
轉買大韓產品

擺明係美國唔妥日本d野咁平 迫佢賣貴d
同當年迫yen升值，之後日本衰足20年一樣
除左支那， 其實美國都係流氓黎

你幾時買香港野係寫住稅入㗎？ 煙酒除外

不嬲啲野都係貴過其他國家含稅

香港稅制已經向富人傾斜，仲加累退稅？唔係掛

一日最衰都係桐生

搞死旅遊同國內消費

cut 福利

早出世真好⋯⋯
越早越少稅越早退休
日本 1989開始消費稅

加夠100%。 杜絕代購

消費稅同劫貧濟富有咩分別
regressive tax點樣推動經濟真心望唔透

歐洲都係咁上下1

坐船去韓國走水貨返日本用

佢的目的好似只係增加稅收維持政府的開支？
但係我都有小小懷疑用消費稅黎增加收入係咪好事
好似喺乞兒兜嗱飯食咁

間接反應咗係價錢到啦

消費稅加一個double
即係叫人唔好消費啫

但係邊有可能唔消費

日本消費稅加到26%，都會照去
你叫我去深圳食火鍋，貼錢都唔會去

咪愈嚟愈收儉愈縮囉 係唔會唔消費但減少不必要支出 到頭嚟

減少不必要的支出係肯定會發生
但我諗主要原因係購買力低左 所以要慳住用？
我覺得消費稅主要的目標就係由必須品徵稅
呢部份的徵稅基乎係冇得避免
你可以唔買衫 唔買遊戲機 但冇可能唔食飯

加到20％我真係唔去日本，去泰國算。

擺到明屈錢，重要走過去求人地？

旅客可以tax free

日本係咪自殺?

無可能唔消費
咪就只係買基本生活用品囉
到頭來 就係打擊消費
通縮再臨絕對不是夢

OEDC

有無經濟達人可以解釋下
點解日本會咁

佢好似進退兩難咁?

港豬唔止交腥港奴隸稅 仲要交日本家鄉稅 大愛

香港買嘢緊係有稅，只不過唔係畀政府而係間接畀晒業主同發展商啫

老人國家
要支持到政府又唔使班老人出錢

「最好」既方法就係消費稅

唔係好明 唔駛班老人家出錢?
點解?

正是多舊魚
有大量研究指出政府收完錢再洗係無咁有效率 除非經濟危機消費好低迷

唔係真島咩？

重玩

10%已經好撚甘，日本所有野都要打稅

假如真係收20%稅
全香港既黑社會都會日日派人走私黃金入日本

匯率比美國lin住，間接控制埋利率(兩樣野經濟上直接相關)，financially(金融上?唔識譯)剩返可用既工具唔多

國內都有人批評點解唔係向有$人開刀而係，但其實本身所得稅個稅階已經好癲，同埋日本稅制複雜到政府自己都會計錯(早排單新聞政府自己計錯幾十年退休金都唔知)，公司要避稅有極多方法，消費稅可能係最直接確保財源既方法

又，加消費稅可以令短期盤面條數好靚(e.g.預期未來加稅，依家消費會多左)，政治上會好似安倍經濟學成功左(成功埋右)

都係窮人suffer多

遊客叫有得退稅
但日本人就慘了

投票

政府唔同市民 一樣收錢收到手軟

日本d經濟攪到高不成，低不就

銷售稅主要對象係日本國民，同外銷毫無關係架

對旅遊都有關係，我諗你食飯搭車果d無得退稅掛
同埋其實物價會升，就算出口d野會貴左
只係效果無yen升值咁直接啫

加到20%去唔起日本了

緊縮政策係冇用㗎

加到26%我去歐洲旅行好過

其實國際品牌黎講香港野多野都好平
有時係香港買日韓化妝品仲平過當地買
爭係apple野香港都平盡全球啦

baby boom 一代係人類毒瘤
喺邊到國家都係

係 再嘈 取消公眾假期 增加生產力

食野點退稅

消費稅比高地價更on9

未去到10%都已經通縮，仲要加到20%？
OECD啲人係唔智障，咁都夠膽講

所以俾人狂屌

香港收1％物業稅就夠做la

果D雞碎咁多都好出黎講

BTW, 又關美國事

廣場協議後既低利率引起貨幣寬鬆
大量資金湧入市場但無法有效咁落去實業到,全部去哂投機, 投資房地產同基建到
你當日本之前係咁使未來錢去做一大堆無收益既野, 造成一大堆資金黑洞
宜家就係到還返之前既"債"